{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025829",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "삼산면"
    },
    "text": "三山面 (삼산면)\\n\n全羅南道海南郡\\n\n全羅南道海南郡は韓半島の中央部に位置する面で、海南郡の南と東は梧素材、斗輪山、蓮花峰、香炉峰、屏風山などに囲まれており、北には低い山地が東西につながっています。 高度の低い中央部には頭輪山と大屯山に源を発する三山川が西に流れ、この河川の両岸には農耕地が広がっています。 朝鮮時代には海南郡緑山面と珍島郡の越境地である叔父面で構成されており、1914年に二つの面が合わさって三山面が作られました。 現在、海南郡は9つの法定里を管轄しており、これらの法定里は2つの村が合わさって作られたものですが、地名を組み合わせずに1つの村の名前を代表に掲げた場合がほとんどです。 この中で松亭里は高麗末期に珍島郡の人々が島を空けてここに居住していた珍島郡叔父面の所在地と伝えられており、元津里は元ナルから付けられた地名で、倉里は朝鮮時代に糧穀を保管していた社倉があった村に由来しています。 忠里は光海君の時、忠臣のイ·ユギルが居住していたことに由来し、平和里は平滑坪に由来しているそうです。 この一帯には広い野原が広がっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "三山面はどこに位置していますか？",
            "answer": "三山面は全羅南道海南郡の中央部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "三山面は何に囲まれていますか？",
            "answer": "三山面は梧素材、斗輪山、蓮花峰、香炉峰、屏風山などに囲まれています。"
        },
        {
            "question": "三山面の河川はどこから源を発していますか？",
            "answer": "三山面の河川である三山川は頭輪山と大屯山から源を発しています。"
        },
        {
            "question": "海南郡は何つの法定里を管轄していますか？",
            "answer": "海南郡は9つの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "松亭里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "松亭里は珍島郡の人々が居住していた叔父面の所在地と伝えられています。"
        },
        {
            "question": "元津里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "元津里は元ナルから付けられた地名です。"
        },
        {
            "question": "倉里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "倉里は朝鮮時代に糧穀を保管していた社倉があった村に由来しています。"
        },
        {
            "question": "忠里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "忠里は光海君の時、忠臣のイ・ユギルが居住していたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "平和里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "平和里は平滑坪に由来しています。"
        },
        {
            "question": "三山面周辺には何が広がっていますか？",
            "answer": "三山面周辺には広い野原が広がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 351,
        "QA": 332
    }
}